\chapter{PyPrana}
\label{pyprana}

\textbf{Motivação:} $\star\star\star$\\

\textbf{Tipo:} Projeto.\\

\textbf{Descrição:} O objetivo deste projeto é re-escrever um sub-conjunto do 
software prana que compreenda inicialmente apenas os algorimos e funções 
utilizados pelo André no seu cálculo de PIV. Não está no escopo do projeto 
interface gráfica como o original do Prana.

A justificativa para esse projeto é de ordem prática e didática. A licença do 
MATLAB tem alto custo (e grande dependência de toolboxes) e uma implementação 
aberta nos permitiria interromper essa dependência. Do ponto de vista didático, 
essa implementação nos permitiria tentar fazer uso das aceleradoras gráficas 
do cluster com o desenvolvimento de software específico para aumento de 
desempenho na análise de dados.

Foi iniciada uma implementação tentativa de uso das GPUs do cluster - que estão
disponíveis - usando OpenCL. Em 08/2021 uma implementação teste usando a biblioteca
stb e OpenCL (pocl) para CPUs foi testada. A leitura de imagens, execução do kernel e
escrita de imagens (formato PNG) estão funcionais. O kernel \textbf{ainda não
  implementa correlação cruzada}, apenas lê e escreve imagens. É necessário
complementar estes testes em OpenCL para GPUs.

Além disso a versão testada do OpenCL é a 1.1, que difere de versões mais modernas.

A validação dos resultados pode ser feita com o Prana original executado no 
cluster.

\textbf{Sub-atividades}

\begin{itemize}
	\item[1] Descrição do algoritmo utilizado para análise do PIV do André 
	formalmente (texto) e visualmente, objetivando futura documentação do 
	código produzido.
      \item[2] A biblioteca feita em C + OpenCL idealmente será chamada pelo Python (descrição detalhada).
        \subitem 2.1 Implementação para uma imagem.
        \subitem 2.2 Chamada para várias imagens com enqueue do OpenCL.
        \subitem 2.3 Biblioteca ``chamável'' pelo Python.
	\item[3] Diagrama de classes (tentativo).
	\item[4] Avaliar a possibilidade de uso de \textit{regression tests} para 
	este projeto.
\end{itemize}

\textbf{Observações:}

A tentativa de utilização das aceleradoras gráficas pode não levar a resultados 
melhores do que os de uma paralelização em CPUs.

%A utilização das GPUs só é possível após domínio do algoritmo sequencial e 
%eventual paralelização em CPUs.

%Em 13/03/2019 foi confirmada bolsa de IC para uma aluna que irá trabalhar 
%no projeto.

O manual do OpenCV de 2003 tem explicações em como fazer o pré-processamento 
de remoção de \textit{background} de imagens.

\texttt{buril-lx:\textasciitilde vitors/pdf/PIV/opencv.pdf}\\

\textbf{Importante:}

%O algoritmo do prana faz uso extensivo de operações de convolução. Para ganhar em desempenho, nossas operações de convolução PODERÃO serão feitas em 2 passos, com 2 filtros unidimensionais, caso o filtro de convolução a ser utilizado seja possível de ser decomposto em duas dimensões. Caso afirmativo, essa implementação já é um passo inicial numa eventual paralelização desta etapa do algoritmo.\\

O algorimo implementado em OpenCL é automaticamente utilizável em CPU e GPU. Sendo assim, detalhes de implementação
são relativos ao uso do OpenCL.

\textbf{\textit{Outcomes}}

\begin{itemize}
	\item[1] Paper na revista FOSS caso o software alcance maturidade para tal. Caso contrário, publicação no INAC 2023.
	\item[2] Paper em revista com análise dos resultados do André na TAMU.

\end{itemize}


\textbf{Dificuldades/Restrições}

Dificuldade inerente da compreensão e implementação de algoritmos dessa complexidade.\\

